[基本功] 教大家咩叫 FACT CHECK

722 後消息滿天飛，whatsapp 亂到九彩
要穩定軍心，所有人同我睇晒篇文佢
平時亂用FC，混亂己方
關鍵時刻亂用FC ，害死義士
緊記

入正題:
1. FC 係可驗證為fact的東西 ，經你手去源頭證實(checked) , 你方可用FC
源頭多數係事件中的機構網站 / 政府/ 事件個人fb 公開證實
舉例: "FCed 香港總商會發聲明 促 成立調查委員會"
如果許可cap圖方便兄弟姐妹轉發

2a. 如果係公信力傳媒，有確實證據的報導。
你唔應該講已FC , 應直接講 "傳媒: xxxx"
舉例:
你講: "FCed 孕婦原來冇BB!!!!" (咁你on99，同明報一起炒車)
你應該講: "明報: 醫局澄清無孕婦送院"
及後明報炒車
應該負責任係同一group 度講番
"明報: 白裙女懷孕不足3個月沒通知醫院 診所求醫證胎平安"

2b. 沒有公信力傳媒 / 網媒 / FB page
首先你應考慮國家大事當前，應否浪費大家時間睇on9仔廢文
Don't make stupid people famous

3. 如果係一手料, 就講"一手:xxx"
唔好講 FC一手 / FCed 一手

4. 有d 野，本質係不能FC
匿名報料= 無法FC
錄音報料 = 無法FC
你首先不應立即相信+ 轉發
如轉發小事，應註明: 流傳
如事關重大，應註明: 流傳求證 等大家幫手

如果以上匿名報料係你絕世老死 / 家人，咁只係對你一個人是真相 (sad but true)
你需透過表達更詳細或可驗證內容去說服大家，如安全情況可附圖片說服他人
錯誤例子:

記住: 匿名報料= 無法FC (攪亂敵方除外)

香港人，持久戰OK!
727 與元朗人一起守護家園

集中5大訴求
1.撤回逃犯條例，永不重提
2.撤銷612暴動定性
3.撤銷示威者控罪並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

元朗手足有野講 727去唔去都入黎睇下

呢個post有用

幫推

我唔解鎖

所有人同我睇一次唔該

推

要求政府正面回應上環係未有警示下開槍

推
記得要係人地角度去考慮你Post既information／消息可唔可信
唔係話一手／識人爆料就係

Push

留名

我怕日後有人用呢個 fc 擾亂大家
最唔想搞親任何行動

有無高見 ？

咁想開po 求fc 呢
就 求fc？

真心有用post要推

如可驗證，你唔應該等人做
親身去機構網站 / 政府/ 事件個人fb 證實，並cap 圖fc 幫大家慳時間

如不可驗證
應註明: 流傳求證

重要

流傳求證

幫推
見７２２個日搞到罷左半日市有影響力
只會愈黎愈多假新聞
真係要Fact Check左先
我知可能各位手足都好擔心好焦急怕真係有事
但當無左警覺性既時候我地就好危險

對家好想攪亂我地，嚇香港人

屌真係要推,成晚睇D FC睇到燥

push push

push

求問: 大紀元啲料算唔算有公信力

推
呢個真心重要

pish

對家依個策略我地鍵戰們真係要諗諗點拆
佢地放流料9up無成本咁濟
我地就係咁疲於奔命去Fact Check
或者係度屌無Fact Check／淡化其他要推既Post／轉走我地Focus

啱啊…push

有用PO

推推推！！！

1. 教識香港人提升IQ
2. 換個角度，聰明的你都可以無成本使人奔命

唔好再亂用FC，跟樓主用不同tag分類！

大家認真讀讀

光復香港 時代革命

轉去幫兄弟姐妹升IQ

727 元朗

真係流言滿天飛，自製白色恐怖

我諗（１）都係好老土個句停一停諗一諗 睇完樓主你個Post提升個意識應該好ｄ
但（２）就真係難

推有用post

[生不如死，慘過死]請支持元朗牛牛，警察狗狗絕育計劃

推

上環元朗兩邊都重要，但希望上環情況多啲啲文宣

重申兩邊都要文宣，仲要喺連登以外更加要，無連登嘅朋友多數淨係知元朗啲嘢，感覺上偏咗啲去元朗，可能比較切身大眾市民，上環清場方法嚴重性都好大，仲未講喺中聯辦嗰到讀嘅宣言同五大訴求

香港人其實智勇兼備

已FC

有用post
仲有啊，明知係流料就唔好再推post幫推啦
呢排好多熱門post都係流，啲人仲要留言
直接負評上一頁咪算，唔好搞到啲有用既post沉哂底

推！

光復香港 時代革命

「長期置頂」727元朗反鄉黑遊行終極攻略

【上熱門呀】元朗遊行詳細po，推正經po啦，咪再講好多垃圾po

［727元朗］我係勇武，我有野想講（2）

［戰後集中討論區+開發牛屎村新地圖］7.27香城Online再公測 要傾入嚟傾

（全部同我入撚曬黎）成個運動越黎越亂，小弟忍唔住，有D野一定要講

五大訴求去撚咗邊呀屌你

[請長期置頂] 民間保衛隊初形 公民團結行公義 任何抗命運動適用

【文宣包】同我入黎！721西環宣言！上環36槍！文宣打包哂俾你

西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

五大訴求
1. 全面撤回送中條例
2. 撤銷6.12暴動定性
3. 釋放被捕義士並承諾永不追究
4. 成立獨立調查委員會，追究黑警濫用暴力，徹查警黑勾結7.21元朗恐襲
5. 全面實行雙普選

不要浪費大家時間睇on9仔廢文

孕婦原來冇BB sor9 忍唔住

真 好多人都唔識fact check

好post齊分享

屌晒班偽Fact check 撚
同埋流料咪撚推post 唔該，你入去屌鳩佢 = 幫佢推post

１- 全面撤回逃犯條例
２- 撤銷暴動定性
３- 釋放被捕義士並承諾永不追究
４- 全面實行雙普選
５- 成立獨立調查委員會追究黑警責任
徹查官警黑勾結元朗站暴打站內市民
6 - 721上環對示威者開36槍 義士被狗開槍擊中

光復香港 時代革命

光復香港，時代革命
好post必須要推一推

推！

推實用post

【提示】防止被帶風向，睇post請先睇尾

依排好多僞fact check, post 張 fb 留言圖就當fc 咗

此post實用

Fact Check 101

大家要識挽

師兄心水清

推
支持等啲資訊唔使咁亂

以後個個post都跟足呢個格式就好

Pish

Push 希望之後大家有改善 當大家整體做好咗 之後5毛想再放fake news 就易睇好多

推 入嚟長下知識都好

置頂
其實係咪多咗好多老友記
將公海啲垃圾gp資料傳哂入黎

推 Factchecked有太多 睇到亂哂

睇完幫手置頂

講黑社會個d要fact check真係頭都大埋
我真係心諗點樣check先有公信力
一日未發生都冇人知真假，寧可信其有
唔通等立場同蘋果報俾我睇咩

呢個post要推

有用幫推

-------------------------------------------

important

唔洗擔心 己經玩爛左 fat chick

大力推

好似大學學apa屌笑死 推推推

幫推,釐清字眼概念有用

有料必推

1. 除非你係局內人士，否則到你手前已大把人收到，分分鐘係公海浮左半日
google + search 下有冇人討論驗證緊，爬文follow 番先
2. 如果你認為係少數人得的消息，可註明"流傳求證" 公開

再幫推
推到全部手足都上過FC101依個Course

Pish
成日畀黃豬豬兇鳩我fact check未

中共指使黑社會發動元朗恐怖襲擊

流傳求證: 中共指使黑社會發動元朗恐怖襲擊

哩啲po要置頂

真正有用，推

有用

我無野講（fact checked)

零分重睇唔該

打錯sorry

請大家一定要記得！！！！
１。全面撤回逃犯條例
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查官警黑勾結元朗站暴打站內市民
6 。721上環對示威者開36槍 義士被狗開槍擊中

光復香港 時代革命

有錯過先會學到嘢 推到核爆

乖乖地正確fc

推 好多時得fc兩個字, 真係唔知邊到check...
check最緊要有source, 起碼睇嘅人會再judge

推 一見到有人話有朋友有家人有可靠消息就

有用！推！

推！！！唔好再濫用FC

[緊急][幫推]熱門資訊太混亂，上環元朗都重要，求開上環/元朗台，或頂置重要資訊/整合/運動Post

[緊急][幫推]熱門資訊太混亂，上環元朗都重要，求開上環/元朗台，或頂置重要資訊/整合/運動Post

[緊急][幫推]熱門資訊太混亂，上環元朗都緊要，求開上環台/元朗台

拋磚引玉，希望大家討論吓不同意見既成效

1. 短期內舉辦光復元朗行動

2. 搜集任何相關資料，包括但不限有關人仕個人資料，相關物業/店舖資料，活躍地點，行蹤等等

3. 透過海關，入境，警方，食環等等相關部門，清洗元朗黃賭毒產業鏈 ，烏煙瘴氣好多巴打覺得警黑合作，成效不大

4. 眾籌去聘請例如G4S/黑水等國際保安公司，保護各議員，知名人仕如陳伯，記者們，其他有需要市民等等好多巴打贊成呢個方案

5. 元朗放盤/退租，警黑合作，治安全無

6. 舉報僭建

7. 全民對抗新鴻基SHK運動

8. 而家鄉黑最搵錢嘅係貨櫃場同倉，要斷就要諗辦法斷米路

[集思廣益]發夢夢到殲滅元朗官商鄉黑計劃

[發夢][眾籌]聘請G4S/黑水保護議員，記者，陳伯，市民等是否可行？

[發夢][不合作][長期]元朗放盤/退租行動，考慮吓

廣州人仕開始進場，大家小心注意風向

好

推啊

依個真係要推, 唔想再見到D呀豬呀狗係whatsapp, IG幾個字就信曬, 轉貼上黎果D post

ching sor 錯手負皮

pish

推 咪撚再亂傳消息

有用文

實用Post，推!!!

fucking cared

推推推

已fat chat

好撚緊要 幫推

應學

推🦵

學嘢啦各位chird登仔

推呀

見到好多人都唔知咩係fact check但又要用睇到個人好燥
幫推

寫撚埋「資料未經證實」都俾人屌到開花

（資料未經證實）傳今晚香港仔巴士站見黑衫就打

大學生 資料reference 大法

checked啊依個post

實用

推，呢種風氣一定要喺連登養成，慢慢形成不成文規定之後啲人開post就會謹慎好多

估唔到fc都要人教辛苦樓主

幫推
我有幾個fd住元朗屯門已經第三日唔敢翻屋企 去咗住親戚/朋友屋企佢地都因為每一次見到唔同消息就決定唔翻去屋企(eg.今日夜晚見到多白衫同有人被打)

遲來好過冇到，如果6月出現左，

個框架落返前線少好多人傷

thankspush

多謝巴打解釋fact check
呢兩日個個都係咁叫fact check叫到我躁底

支持全民戴頭盔搭地鐵返工

屌你罷工罷課 你地唔夠膽
咁帶個頭盔返工得喇掛 咁都做唔到
唔戴住係頭 都扣係個袋喇

[多字] 體感話我知 前線同後排支援斷纜斷得十分之嚴重

推 學到野，樓主係咪工作類近記者

同溝女一樣，注重細節

蝦膠野唔識可以去網典學下

Fact check進化

有三毛，打手系統性推

唔改到reddit 咁始終自律成效不大

PUSH

呢兩日真係亂鳩咁嚟

推 正確嘅資訊好重要

推
完全係基本知識

i have the right to remain silence

仲有唔好乜9都叫人fact check
明明有D野google都搵到
你用打 fact check未 呢幾隻字嘅時間去google好過啦

有用post
推
咪再亂用fc

推
巴打們要學識報告

網絡衛生好重要

fact check 係一門高深嘅學問，就算現代網媒好多時都係轉載其他媒體資訊，或者根據某消息人士放料，呢D都係屬於二手資料，好容易被有心嘅發佈者加鹽加醋甚至顛倒是非，例如721元朗站有孕婦被推跌變成孕婦被外人用消防喉射水以致滑倒

世上無完美嘅 fact check，亦難假手於人 (人地話比你聽乜乜 fact checked 都算係二手資料)，只能學記者自行搜集較多一手資料去驗證消息真確：
1. 親眼目睹/實地考察
2. 直接訪問當事人
3. 電視/網絡直播 (受媒體採訪手法限制)

模擬案例：何君堯屯門祖墳有否霸佔官地
1. 網上搜查或詢問屯門街坊祖墳大約位置路徑
2. 向地政總署付款申請該區域地圖，或者利用網上地理資訊地圖
3. 攜帶地圖去該區實地考察，細心觀察祖墳是否建於許可土地用途範圍內

當然一般大眾好難樣樣野都 fact check，所以有公信力嘅傳媒對大眾好重要，比大眾有效率地掌握事實

學到野

fact checked
唔係打一句就得

Pushhhhh

重要重要

這個必須推

有用！

五大訴求

光復香港時代革命

up

正經post 推上去

推， 希望幫到大家分清可靠程度

我無嘢講

有用，推

721 警員驅趕記者，向橋下的示威者發射橡膠子彈

超有用

呢排都覺啲係咁亂用FC 一詞

長期置頂

高質

推啦 有班撚屌鳩講幾句就話fcfc

推 成日一句fact checked就話check左

推
一係打拋磚引玉
好過FCed
而家連錄音都唔係咁可信
影相都要附加日期時間
以避免假相舊相

試著說要求

lm

慢慢睇

推
見到勁多亂用Fact check
拋個無資料來源嘅消息話fact checked轉頭又話fake

同埋提多樣
人地俾既所謂fact check
如果可以既 就自己再double check

例如新聞既話
可以check發佈日期同source全文

其他有懷疑既話 都應該去提出
最好有自己check左證據 去支持自己個疑問

對自己有利既野唔需要FC

good

有用野推下

有用 求解1001

supported, 改善討論風氣

最攪笑有d膠用“Fat Check”，字都未識串就出黎散播訊息，唔通佢叫人去做脂肪檢查咩

推 po 試著說 726 機場集會 727 元朗反黑

推！有用

推！依個好撚重要

真 好多人亂用

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

我無野講

光復香港 時代革命

726 機場（和理優）
727 元朗 （反黑）
728 上環 （和理優 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理優）

每天 不合作運動

駁唔到

也推

[721]有手足頭部中槍危殆 吐血不止

726 727 728 84 行動整合

告石鏡全「煽惑暴動罪」

［727元朗］我係勇武，我有野想講

義士宣言：不排除成立臨時立法會

大穫到咁無外國人知? 我要將７２１上環最恐怖１分鐘半片段流出到國際 !!!!

蘋果A2: 7.21遊行後爆衝突 千警上環亂彈清場

［整合] 7.21上環開槍清場 有片有圖！

721 開槍時間與影片整理

唔好再亂話fc啦

資訊處理好緊要 防止炒車/混亂 識別分化撚假新聞

Pish

呢幾日睇班柒頭fact check前fact check後，但全部炒晒車 on9到震

推
唔好再fake埋自己友

推
依家好驚畀啲白色恐怖搶fo
自己友唔該fact check左先up上黎，唔好加重資訊壓力

推 好多流料呀

近排好亂，樓主講得好清楚

P

講得好 推

推
唔要垃圾post

岩 置頂

TLDR: FCed呢個tag任何時候都唔應該用，有source俾source，冇source唔好信

補多一點：
意圖/計劃唔可以算係fact

e.g.
拆墳企圖嫁禍示威者 //Not fact
何妖表示拆墳係示威者做 //Fact

當然可以推敲同討論對手嘅計劃，但應該以「對家諗住嫁禍示威者，點拆？」嘅形式

最後
光復香港 時代革命

推有用po

五毛警報極高
五毛升級分化
頭腦必須清醒

726 機場 - [突發] 7月26 香港國際機場集會

727 元朗 （重點）- 元朗遊行已遞交不反對通知書

728 上環 （新增）-【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

84 將軍澳 - 【正式宣布】8月4日 舉行 「將軍澳反送中大遊行」

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

我無野講

光復香港 時代革命

726 機場（和理非）
727 元朗 （反黑）
728 上環 （和理非 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理非）

每天 不合作運動

呢個post有用

fact checked

Push
應該置頂啦

最幣都仲係有班打手放流料

請善用google image search 功能

幫手推

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

元朗要講反黑，唔好講光復

有用
最炆d人聽到錄音就即刻信到十足

推到置頂！好重要

〈光復香港 時代革命〉一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、調查元朗恐襲及追究警隊失職

推！！！

推
要廣傳 好人一生平安

不錯

Fact checked 警方橋上開槍

fact check 最經典事例
江澤民不死了

屌，智慧

726 機場（和理非）
727 元朗 （反黑）
728 上環 （和理非 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理非）

每天 不合作運動

高質
大家跟住做

呢個好重要

Push 高質post

推實用post

大家都要睇！

726 機場（和理非）
727 元朗 （和理非地反黑）(主動郁手=比彈藥警察話示威者係暴徒；但比人打一定還拖）
728 上環 （和理非 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理非）

每天 不合作運動

推到全港人都識

推
除咗FC
都要自己用腦諗下

正

「高質再開」其實好多人唔係港豬咁簡單 入黎睇下咩叫港犬

入黎睇下極權下既精神病
香港好多人係咁

請大家睇一次 [基本功]

我要睇十次!

謝！

講真，問問題都要有技巧，有個朋友次次唔知個消息真定假，都會直接掉出來，用一個問號做結尾
如：「朋友話解放軍係大埔？（附埋片）」／「黑社會係置樂打人？」
次次都要有人問到：邊個傳？FACT CHECK左未？
佢先會話「呀…其實我都唔知係真定假，所以咪問下囉」
然後果刻已經有人傳左佢D野出去
屌！可唔可以問得好D，寫詳細D會死？
「我收到個消息，未肯定，可唔可以幫手CHECK下？有人話………」

（瞄準政權）上環黑警36槍企圖殺害抗爭者 中共策劃元朗恐襲

所有嘢都係中共係背後策劃
如果呢個政權係仆街係十惡不赦
咁擁護佢嘅黑警 黑社會都一樣咁仆街
咁十惡不赦 但唔好浪費咁多時間係呢
班卒仔到
主力打大佬 瞄準返中共 唔好out focus唔係就真係對唔住咁多位被呢個政權殺害嘅戰友

義士宣言：不排除成立臨時立法會

[長文] 因時代周刊直指港府失去管治香港能力嘅分析

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播中國國家恐怖主義:

警察戰線:

警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:
向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

港鐵戰線:
全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
一定要令每個站每個角落都見到
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

其他紀律部隊戰線:
拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

Pushhhhh!!!!

光復香港
時代革命

pushhh

講得好岩 一堆人乜流言都話fact checked
究竟知唔知咩叫fact

有用 推上去

呀不過尋日我貼李鵬落地獄既新聞，寫明係RTHK，同一個朋友問：
你FACT CHECK左未？點解係RTHK就唔洗CHECK？

Push

有圖都信唔過,瀨過太多次嘢

請善用Google

非常好

大家記返起我地嘅5大訴求好冇呀 推上環post呢？ 星期日唔係淨係元朗發生咗事 元朗上環一樣重要

首先你應考慮國家大事當前，應否浪費大家時間睇on9仔廢文

超推 太多流言製造恐慌同混亂，真係要止於智者

推 教下大家點用FC

學到野了

學到野. 謝謝

係根本有班三毛搞鬼
放流料集體谷上熱門

仲有一樣就係，好多時有圖都未必有真相。

好似呢張沙田嘅圖咁，當日人人怒屌防暴細路都唔放假，結果片一出先知道炒車，原來個防暴真係護緊佢哋走。

所以如果只係純硬照，大家判斷之前真係諗多兩秒先。

呢個真係要睇 學下咩叫fc

[警官黑合作] 我今日坐輕鐵聽到呢段嘢.....

大家入嚟幫下手

推

【727】唔好再討論和理非定勇武抗爭

推完再睇

呢期興濫用fc 又真係好多人信

緊要post 推上d

置頂

支持住丫！
香港人加油～！

推
只要統一format,大家就容易分

緊要 推

大家幫幫手推上熱門!!
西上環巴打需要你
[毋忘西上環] 721西上環文宣集合

推推

推咪再9up fact checked
真係check左先好講

push, useful

推
緊急關頭狼來了就仆街

好文 推

我當左常識
冇諗過原來有人唔識判斷
幫推

[文宣圖集] 727 光 復 元 朗 !!!! 唔好再搞錯728 !!!!!!

活學活用

超有用! 自籨元朗單野大家都好恐慌, 個個都話FC但咩證據都冇, 所以保持自身判斷力都好重要!

推呀
人人都要睇
減少謠言，減少恐慌情緒

好有用

有好多人都濫用Fact check，基本出post前google下都懶

所有人都要睇啊

推 麻煩大家睇睇

nice

Fact check都唔得
我推

個個都用就冇咁煩 可能有啲FC黨都唔會再不停問

推 流傳就流傳 唔好話fc

PUSHPUSH

我冇嘢講

估唔到連呢樣野都要出po教人

好撚啱 啱啱想開post叫d人謹慎 依家連登已經好多1毛 如果我地唔理性d開post留言真係會比人引導輿論

幫push

〈光復香港 時代革命〉一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、調查元朗恐襲及追究警隊失職

太多人以為講句fc就係fc，希望大家話fc既野可以拎證據出黎

極危險 第一手資料屯門 極可信

好似呢個post咁樓主又真係中 有d小道消息冇法fc應該點

應該長期置頂

726 機場（和理非）
727 元朗 （反黑）（不主動但自衛）
728 上環 （和理非 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理非）

每天 不合作運動

加水印時間

Pushhhhhhhh

FCed:樓主英明（只限今次）

Yes agreeeeeeee

好多人唔諗就傳唔諗就推

推！

0個晚又話 fact checked 趙小姐 大小平安； 又話fact checked aborted mother , check 左乜野fact 呀？ 平行時空啊吊

明報一齊炒車

１。全面撤回逃犯條例
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查警黑勾結元朗站暴打站內市民
6 。721上環對示威者開36槍 義士被狗開槍擊中

FC 鬥 FC鬥 FC鬥 FC鬥

其實根本唔駛講fact check
網上個個3唔識7
出post本人嘅人格手法都未fact check講乜fact check都無意義

重點係睇嘅人要有判斷件事實根據嘅意識
教導下身邊啲人用腦讀消息仲好

推
fact check 本身就應該附上證據
並非道聽途說

呢個POST 有用，幫推

第N手資料

各位香港市民及世界各地關心香港的朋友：我們是一群來自香港民間的示威者。由六月初至今，數以百萬計香港人多次以和平、理性、非暴力的方式，包括遊行、集會等，向政府，以至全世界表達我們「反送中」的訴求。有示威者甚至甘願冒性命危險，背水一戰，短暫進佔立法會；除此以外，短短月餘之間已有五位手足不惜捨生取義，以死相諫，試圖喚醒政府僅餘的良知及香港人的惻隱之心。可惜，一切血汗付諸流水，只換來政府的冷眼漠視，以及行政長官一再堅拒撤回「送中惡法」的無情回應。每次和平集會期間，無恥的特區政府均以前線警員為擋箭牌，放任警員以過度武力對付示威者，令大量市民受傷流血。與此同時，特首、高官以及一眾建制派議員卻一直躲在背後，拒絕回應群眾，妄圖以暴力手段解決政治問題，堅持與民為敵。今天，我們再一次重申對特區政府的五大訴求：一、徹底撤回逃犯條例修訂，以達至法理上終止修例程序二、收回612暴動定性三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，徹底追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選我們熱愛香港，不願再有香港人為守護家園而流血，甚至犠牲寶貴性命。但我們強調——「沒有暴民，只有暴政」，我們誓必以一切方法迫使政府完全正面回應並實現我們的訴求。我們促請政府盡快回心轉意，使香港重回正軌，成為團結、民主、自由、公義的社會。

實用 推

推翻五毛
由fc開始

推 好重要

高汁

人手推

[勁近影到，一定要推] 721上環天橋上無預警下向人群開槍

Fact check係好緊要各位
大家唔可以懶做Fact check, 人講乜就信乜
FC都懶點出黎爭取民主

個撚個大學都唔識搵岩既source

useful post

呢D都要教，真係so9sad😭

[唔好俾佢停] Beneath this HELMET is more than flesh !

今日已經見到有人戴頭盔返工！唔好俾佢停！香港人要保護好自己！

重要 幫推

.

推呀屌！

長知識了，謝樓主

推，大家學嘢喇！

唔該巴打！

呢個一定要睇
教育大眾fact check既定義先可以有效傳播消息

全部人都睇一次先

其實就同寫paper列reference差唔多

有用 推

推你

另外有冇咩app 係可以影相/片 有埋timestamp 之類既info?

好基本

多謝樓主

721開始見到fact checked都當睇唔到
個個都抄哂車

[突發］不如727 講明係反恐遊行 勇武保家衛國

《警世》網軍帝吧正式進場帶風向 明修棧道 暗渡陳倉

我冇野講

Up

真係要睇

高質 post

pishhhhhh

推到遍地開花

推呀屌！

727元朗集中反黑
香港人絕不向黑勢力低頭！
但絕不主動出擊！

但係！記住！
五大訴求！缺！一！不！可！
香港人！不！撤！不！散！

義士不是condom！
說好的一個都不能少！

黑警於721，無人衝擊、毫無預警下開槍！
總共開咗36槍！
係開槍！唔係扔彈呀！
如果呢啖氣你都忍到嘅話，咁6月12號仲平乜撚嘢反？

五大訴求！
一、徹底撤回逃犯修訂條例
二、釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
三、撤回612暴動定性
四、追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
五、立即實行雙普選，還我真香港！

光復香港，時代革命！

PUSH
請大家一定要記得！！！！
１。全面撤回逃犯條例
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查官警黑勾結元朗站暴打站內市民
6 。721上環對示威者開36槍 義士被狗開槍擊中

光復香港 時代革命

推，咁先叫fact check！

警黑合作，香港政權真面目。
(超級Backup台)(721)上環+元朗

(721)上環+元朗backup片

【元朗黑夜】目前最完整時序，出現「神秘一小時」！

光復香港，時代革命！—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

推
依家咁多消息，FC唔可以亂用，要睇清楚先好推post/share

學嘢

必須長期置頂

睇晒去呀各位!!!!

有用post

但其實明報嗰個case又唔可以怪明報

當事人話無懷孕
醫管局又話無
基本上已經可信

咁後尾當事人又出返嚟話：之前唔想公開
所以都炒車都唔係因為未face check

學到野 推！

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推

Fc 得唔該提供證據lor

收到

我以後唔亂出post 了

呢d common sense但好多人唔識

其實呢啲野好撚基本
每一樣野都要自己驗證過 唔好盲信
好多標題黨呃人所以真係要click入內文睇
同埋要share新聞唔該補埋link 大家都知好多人中意佢新聞或引述舊文

咪撚再轉啲流料
推

但遇到收費果D呢？

收費如果講香港好似得蘋果咋喎 咁都係$3姐
同埋如果真係有報導通常都唔會得一間媒體報導

Go ！ 幫多d人，不用credit

歡迎任何人轉載，幫多d人，不用credit

見得最多就係我朋友話乜乜乜 極可信

就算係真都好 冇其他補充 好難信

推 有用

推
消息越多，越需要真FC

多謝巴打

老漢一推

good post

十連推

一

二，琴日先出完今日又奶

三，成班都憨撚鳩鳩

四，我屌咩

五，基本功啊

六，貼張鳩證出黎就信

七，now擺街仔都有啦，仲一車車牛屎仔

八，醒少少唔使比人屌

九，返黎啦

十，打完收工

ph

Fact check

推post學fced

六千正皮

流言止於智者

明白 收到
推

推 真係要推
光復香港 時代革命

推上去

冇上連登幾個鐘多左好多奇怪post

推返啲正路野先

整理思路

決定只睇實用資訊post 其他上蘋果睇住先

好眼訓

呢個重要
推

訓先

訓前一推

光復香港，時代革命

感謝絲打

集中5大訴求
1.撤回逃犯條例，永不重提
2.撤銷612暴動定性
3.撤銷示威者控罪並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

推比更多人睇 依家係咁濫用fc 係唔係都fc

Help push
——————-

去信聯合國第二波：檢舉黑警人人有責

重要post 幫推

次次見到d不倫不類既已FC真係

實用post
推

Important

可預計未來24小時未經驗證消息滿天飛，特別重推

真 香港加油

定期一推

岩。 好多留 已 factcheck, 都唔知佢地check左乜。

光復香港

講乜fact check
一見到葉虎就無人記得乜係fact check

重要資訊

仆街呢個 po 沉左之後又好多謠言

8月5 罷工！

手動置頂

溫故知新

721
811

重溫返

721 811

推返上黎
FC101 必修課

推反個post上去

721 805 811 818

溫故知新推

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

好撚重要呀

Pish，新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。

樓主好煩fc ed

再推

【正視聽】我地今日和你塞失敗原因係因為我地思維仲有進步空間

帶個頭盔先, 呢個係關於今日和你塞飛嘅宏觀性自我評估。經過今日我發現大家個獨立思想仍然可以升級，大家可以起我底睇我之前講過類似嘅野，其實我地之前好多次失敗都係同一個原因。大家要記得We may have lost a battle but NOT the war, 我地今日機場喺輸左但場運動仲未輸。

今日個問題係好多人都唔知短期目標係乜。好嘅獨立思想係要明曬成個logic flow。因為今日我地個目標係令春袋無輸精管輸精，所以難聽d講, achieve 唔到和你塞, 根本全世界入東涌係無用, 因為我地係要令機場個交通差, 唔係同popo 對視。

咁下次點做好? 首先大家要明白短期目標同長期目標個關係係乜，再明白短期目標同你當日做緊嘅野有乜關係。當你發現你做緊嘅野幫唔到件事，要即時evaluate點樣更容易地achieve到個短期goal。 文宣組, 呢樣野我地可以起文宣落手, 令更多人明白個短期goal。

以聽日件事為例，我地個長遠goal 係要保障香港人權、自由同民主，短期goal 係pass 個act，所以聽日所有行為都一定係要對pass 個act有利。

再比如話頭先我入左東涌就feel到有少少收皮，因為我個下先發現人圍香港站，車塞離島係一個更effective嘅方法，而唔係就咁起東涌hea。 之後我即刻衝去香港站幫手，但係去到香港站又真係狗多過手足，等左兩個鐘最後都係唔夠手足，根本做唔到野。 (記得團結, 夠人就係我地嘅power) (不過係, 我真係唔夠膽做野)

講多三次:
- 我地要知依家個短期goal係咩，我做緊嘅野對個goal有無幫助
- 我地要知依家個短期goal係咩，我做緊嘅野對個goal有無幫助
- 我地要知依家個短期goal係咩，我做緊嘅野對個goal有無幫助

要記住我地唔同任何同隊割, 但係不完美但可接受要改善之後點改善係好好好重要，呢個唔係一句口號。所以以後見到有任何行動計畫，大家要試著問:

- 呢個計畫個短期goal係點?
- 我地可以點樣令到個計畫更加容易achieve個goal同埋幫到五大訴求?

大家加油啦，聽日醒水d
講多次, 聽日個短期目標係令到美國pass hong kong democracy and human rights act。

推一推

重溫下

推爆佢

推比大家

呢個依家都岩用

推推推，有用